(中共fake news) 韓外交部：文在寅未指香港新疆事務是中国內政

韓中領導人日前會晤後，多家中國媒體報導指出，「文在寅表示無論香港事務還是新疆事務，都是中國的內政」。不過，韓國外交部昨天否認文在寅有如此說法。

南韓總統文在寅和中國國家主席習近平23日在北京會晤後，包括央視等多家中國媒體大幅報導指出，「文在寅表示無論香港事務還是新疆事務，都是中國的內政。」

另外，中國外交部也確認了報導內容，稱「這種表現符合事實，他（指文在寅）也僅說出了基本事實」。

不過，南韓聯合新聞通訊社報導，韓國外交部29日發布消息，更正中國政府單方面發表上述的說法。

韓國外交部向中國方面說明，韓中領導人會談23日在北京舉行，文在寅在聽取中國國家主席習近平涉香港新疆事務的談話後，做出大致意為「聽清楚了」的發言。

對於中國外交部的發言，南韓政府相關人士表示，雙方已透過外交管道進行必要的溝通。

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

1230 愛丁堡廣場 痛心疾首追悼會

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀